## PeptideFinder ##

### Алгоритм ###

1. Транслировать нуклеотидную последовательность по 6 рамкам считывания
1. Для каждой полученной аминокислотной последовательности найти все последовательности между стоп-кодонами
1. Для каждой рамки считывания пытаемся найти пептиды вида:
	[C-terminus]: C-конецевой пептид, следующий после последовательности E[A-Z]{0,3}R
	[between_XXXXR]: пептид, расположенный после последовательности E[A-Z]{0,3}R и заканчивающийся последовательностью E[A-Z]{0,3}R
1. Для каждого пептида рассматриваем следующие модификации: отщиплете концов с сайтами WRR|GRR|LGK|IGK|FGK|WGR|SGR, амидирование и фолдин по следующим последовательностям [A-Z]{1,}C[A-Z]{1,}CC[A-Z]{1,}C[A-Z]{1,} и [A-Z]{1,}C[A-Z]{1,}C[A-Z]{1,}CC[A-Z]{1,}C[A-Z]{1,}C[A-Z]{1,}
1. Для каждой модификации вычисляем молекулярную массу
1. Результат пишется в виде таблицы с разделителями "табуляция" со следующими столбцами:

* *ID* - идентификатор нуклеотидной последовательности из FASTA-файла
* *strand* - для какой цепи (+ или -)
* *frame* - номер рамки считывания
* *type_of_peptide* - тип пептида (C-terminus или between_XXXXR)
* *seq* - последовательность пептида
* *mod_seq* - последовательность пептида с учетом модификации
* *end_cut* - концевая последовательность, которая была отрезана
* *specific_end* - С-концевая последовательность, специфичная при амидировании
* *mod* - модификация (None, Amid, Fold)
* *calc_mass* - молекулярная масса пептида с учетом всех модификаций

## Как запускать скрипт ##

```
#!python
# вместо test_data/test.fasta укажите путь к вашему FASTA-файлу
python peptidefinder.py -f test_data/test.fasta > out.tab
```